<resources>
    <string name="app_name">KucingMakan</string>
    <string name="foods_name">Nama Makanan</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="rahmania">Rahmania</string>
    <string name="rahmania_name">RAHMANIA</string>
    <string name="rahmania_email">rahmania.rah2003@mail.ugm.ac.id</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Ayam Geprek</item>
        <item>Ayam Goreng</item>
        <item>Bakso</item>
        <item>Mie Ayam</item>
        <item>Nasi Goreng</item>
        <item>Nasi Padang</item>
        <item>Sate</item>
        <item>Sop Buntut</item>
        <item>Soto</item>
        <item>Tengkleng</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Ayam Geprek adalah hidangan kuliner Indonesia yang terdiri dari potongan ayam goreng yang digeprek atau dihancurkan bersama sambal pedas. Biasanya disajikan dengan nasi putih dan lalapan seperti mentimun dan tomat.</item>
        <item>Ayam Goreng adalah hidangan populer yang terdiri dari potongan ayam yang digoreng hingga renyah dan berwarna kecokelatan. Biasanya disajikan dengan nasi putih, sambal, dan pelengkap lain seperti lalapan dan tempe atau tahu goreng.</item>
        <item>Bakso adalah bola daging yang terbuat dari campuran daging sapi giling dan tepung tapioka, yang biasanya direbus dan disajikan dalam kuah kaldu panas. Bakso sering dihidangkan bersama mie, sayuran seperti sawi, dan kadang-kadang telur rebus atau pangsit.</item>
        <item>Mie Ayam adalah hidangan mi yang disajikan dengan potongan daging ayam, biasanya dimasak dengan tumis bumbu seperti bawang putih, bawang merah, dan kecap manis. Biasanya disajikan dengan irisan daun bawang, bakso, dan tambahan bahan lainnya sesuai selera.</item>
        <item>Nasi Goreng adalah hidangan nasi yang digoreng dengan bumbu-bumbu tertentu seperti bawang putih, bawang merah, kecap manis, saus tiram, dan kadang-kadang cabai. Biasanya ditambah dengan potongan daging ayam, udang, atau telur, dan disajikan dengan irisan mentimun, tomat, dan kerupuk.</item>
        <item>Nasi Padang adalah hidangan khas Minangkabau yang terdiri dari nasi putih yang disajikan dengan berbagai macam lauk-pauk khas Padang seperti rendang (daging sapi khas Padang), ayam goreng, gulai ayam, gulai sapi, sambal lado hijau (sambal ijo), sambal balado, telur balado, ikan asin, dan banyak lagi. Makanan ini biasanya disajikan dalam porsi kecil dengan banyak pilihan lauk yang disusun di atas meja dan pelanggan biasanya memilih apa yang mereka inginkan.</item>
        <item>Sate adalah hidangan Indonesia yang terdiri dari potongan daging (biasanya ayam, daging sapi, atau daging kambing) yang ditusuk dengan tusukan bambu atau sate, kemudian dipanggang atau dibakar. Sate biasanya disajikan dengan bumbu kacang atau bumbu kecap, serta bisa ditambahi dengan irisan bawang merah, timun, dan lontong (nasi ketan yang dimasak dalam anyaman daun pisang).</item>
        <item>Sop Buntut adalah hidangan Indonesia yang terdiri dari sup yang terbuat dari buntut sapi. Buntut sapi dimasak dalam kaldu bersama dengan berbagai bumbu dan rempah-rempah, sering kali dengan tambahan sayuran seperti wortel, kentang, dan seledri. Sop buntut biasanya disajikan panas dengan nasi putih.</item>
        <item>Soto adalah hidangan sup tradisional Indonesia yang terdiri dari kaldu ayam atau daging sapi yang kaya rasa, disajikan dengan irisan daging, telur rebus, tomat, daun seledri, bawang goreng, dan kadang-kadang emping. Soto biasanya disajikan dengan nasi putih atau lontong. Terdapat berbagai variasi soto di seluruh Indonesia, dengan bumbu dan bahan tambahan yang bervariasi sesuai dengan daerahnya.</item>
        <item>Tengkleng adalah hidangan tradisional Indonesia yang berasal dari daerah Yogyakarta dan Jawa Tengah. Hidangan ini terdiri dari potongan daging kambing, terutama tulang belakang atau rusuk, yang dimasak dalam kuah yang kental dan berbumbu rempah-rempah. Kuah tengkleng biasanya mengandung santan, kacang kedelai, serai, jahe, daun jeruk, dan rempah lainnya. Tengkleng sering kali disajikan dengan nasi putih dan bawang goreng sebagai pelengkap.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_history">
        <item>Sejarah Ayam Geprek merupakan cerminan dari inovasi kuliner yang berkembang pesat di Indonesia pada awal abad ke-21. Meskipun tidak jelas asal-usulnya, makanan ini mulai dikenal luas sekitar awal tahun 2010-an dan menjadi salah satu tren kuliner yang populer di Indonesia. Konsep dasar Ayam Geprek melibatkan ayam goreng yang digeprek (dihancurkan) dan disajikan dengan sambal pedas, memberikan kombinasi rasa dan tekstur yang menggugah selera. Diperkirakan bahwa kepopuleran Ayam Geprek dipicu oleh kecenderungan konsumen yang semakin meminati makanan pedas dan renyah, serta adopsi oleh banyak warung makan dan gerai makanan cepat saji. Sejak itu, Ayam Geprek terus berkembang dengan variasi dan inovasi baru, menjadi salah satu ikon kuliner modern Indonesia.</item>
        <item>Sejarah ayam goreng mencakup rentang waktu yang panjang dan pengaruh budaya yang luas. Awalnya ditemukan di Tiongkok pada Dinasti Tang, sekitar abad ke-9 hingga ke-10 Masehi, ayam goreng dikenal sebagai bagian dari masakan Tionghoa. Penyebaran masakan Tionghoa ke berbagai belahan dunia, termasuk Asia Tenggara, membawa konsep ayam goreng dan pengaruhnya ke Indonesia. Di sini, ayam goreng mengalami evolusi sesuai dengan selera lokal dan bahan-bahan yang tersedia, menjadi salah satu makanan yang sangat populer di Indonesia. Selama bertahun-tahun, ayam goreng telah menjadi bagian tak terpisahkan dari masyarakat Indonesia, baik sebagai hidangan sehari-hari maupun hidangan spesial dalam berbagai acara dan perayaan.</item>
        <item>Sejarah bakso, salah satu makanan khas Indonesia yang sangat populer, menunjukkan jejak panjang percampuran budaya dan evolusi kuliner. Bakso diperkirakan memiliki akar dari masakan Tionghoa dan tiba di Indonesia melalui pengaruh imigran Tionghoa di masa lampau. Awalnya, bakso mungkin merupakan adaptasi dari bola daging Tionghoa, tetapi seiring dengan waktu, makanan ini telah mengalami transformasi menjadi variasi yang lebih bervariasi dan unik di Indonesia. Sejak munculnya bakso di Indonesia, makanan ini telah menjadi favorit di kalangan masyarakat dari segala lapisan, dari pedagang kaki lima hingga restoran mewah. Industri bakso terus berkembang dan inovatif, menciptakan variasi baru dan tetap menjadi bagian penting dari warisan kuliner Indonesia.</item>
        <item>Sejarah mie ayam, hidangan yang populer di Indonesia, mencerminkan perpaduan budaya dan kreativitas kuliner. Asal usul mie ayam diyakini berasal dari pengaruh masakan Tionghoa, namun telah mengalami adaptasi lokal yang signifikan di Indonesia. Awalnya dikenal sebagai hidangan sederhana yang disajikan oleh pedagang kaki lima, mie ayam terdiri dari mie pangsit yang dihidangkan dalam kaldu ayam dengan potongan daging ayam, sayuran hijau, dan bawang goreng sebagai hiasan. Seiring berjalannya waktu, variasi mie ayam semakin beragam, dengan penambahan bahan-bahan seperti pangsit goreng, bola daging, atau tambahan bumbu untuk meningkatkan citarasa. Mie ayam telah menjadi salah satu favorit masyarakat Indonesia, dengan banyak warung mie ayam tersebar di seluruh negeri dan menjadi bagian tak terpisahkan dari kekayaan kuliner Indonesia.</item>
        <item>Sejarah nasi goreng, hidangan yang sangat populer di seluruh Asia Tenggara, merupakan contoh bagaimana masakan dapat menjadi hasil dari pertukaran budaya yang panjang. Meskipun sulit untuk menetapkan titik awal yang pasti, nasi goreng diyakini berasal dari Tiongkok kuno, di mana nasi yang telah dimasak kemudian digoreng bersama dengan bahan-bahan lainnya. Dengan masuknya pengaruh Tionghoa ke wilayah Asia Tenggara, termasuk Indonesia, resep nasi goreng mengalami transformasi sesuai dengan selera lokal dan bahan-bahan yang tersedia. Seiring berjalannya waktu, variasi nasi goreng bermunculan, dari nasi goreng Indonesia yang kaya rempah hingga nasi goreng Thailand yang menggunakan kecap ikan dan daging seafood. Nasi goreng telah menjadi salah satu hidangan yang paling populer di Asia Tenggara, dengan setiap negara memiliki versi uniknya sendiri, menjadi warisan budaya kuliner yang penting bagi kawasan tersebut.</item>
        <item>Sejarah Nasi Padang, hidangan khas dari Sumatera Barat, Indonesia, melibatkan warisan budaya Minangkabau yang kaya dan tradisi kuliner yang khas. Nasi Padang dinamai dari kota Padang, ibu kota Sumatera Barat, tempat hidangan ini berasal. Di bawah pengaruh kuat Islam dan kebiasaan masyarakat Minangkabau yang terbiasa dengan hidangan berlimpah dan berbagai lauk pauk, Nasi Padang berkembang menjadi hidangan yang terdiri dari nasi yang disajikan dengan berbagai hidangan sampingan seperti rendang daging, gulai ayam, sambal balado, dan banyak lagi. Hidangan ini awalnya disajikan di restoran-restoran tradisional yang dikenal sebagai "rumah makan Padang" yang tersebar luas di seluruh Indonesia, bahkan hingga ke mancanegara. Nasi Padang menjadi sangat populer di kalangan masyarakat Indonesia dan telah meraih ketenaran internasional sebagai salah satu warisan kuliner yang paling terkenal dari Indonesia.</item>
        <item>Sejarah sate, hidangan yang terdiri dari daging yang ditusuk dan dibakar, adalah bagian penting dari warisan kuliner Indonesia yang kaya. Asal usulnya tidak dapat dipastikan secara pasti, namun sate diyakini telah ada sejak zaman kuno di wilayah Asia Tenggara. Sate diperkirakan berasal dari pengaruh masakan India dan Tionghoa, serta bertahan melalui perdagangan maritim yang luas di kawasan tersebut. Di Indonesia, sate telah menjadi bagian integral dari budaya kuliner, dengan variasi yang berbeda-beda tergantung pada daerahnya, seperti sate ayam, sate kambing, atau sate sapi. Hidangan ini sering disajikan dalam berbagai acara, dari acara keluarga hingga perayaan besar, dan menjadi salah satu makanan yang paling populer di Indonesia serta banyak negara Asia Tenggara lainnya.</item>
        <item>Sejarah sop buntut, hidangan khas Indonesia yang terkenal, mencerminkan perpaduan budaya dan inovasi kuliner. Awalnya dianggap sebagai hidangan sederhana yang dimakan oleh masyarakat awam, sop buntut telah menjadi salah satu hidangan yang paling dicari di restoran-restoran Indonesia. Asal-usul sop buntut dapat ditelusuri ke budaya Belanda di Indonesia pada masa penjajahan kolonial, di mana daging buntut sering kali dianggap sebagai bagian dari daging yang kurang mahal dan sering dimasukkan dalam resep sup tradisional Belanda. Namun, dengan penyesuaian lokal dan pengaruh bumbu-bumbu khas Indonesia, sop buntut berkembang menjadi hidangan yang kaya rasa dan tekstur. Hari ini, sop buntut telah menjadi salah satu hidangan yang paling dicari di Indonesia dan ditemukan di berbagai restoran, dari warung pinggir jalan hingga restoran mewah, menunjukkan popularitasnya yang luas di kalangan masyarakat Indonesia dan di luar negeri.</item>
        <item>Sejarah soto, hidangan khas Indonesia yang sangat populer, mencerminkan keragaman budaya dan kekayaan rempah-rempah di nusantara. Asal-usul soto diperdebatkan, tetapi diyakini berasal dari pengaruh Tionghoa atau Arab dan telah mengalami transformasi yang signifikan di berbagai daerah di Indonesia. Soto adalah sup yang terbuat dari kaldu ayam, daging sapi, atau daging lainnya, dengan tambahan bahan seperti mie, tauge, telur rebus, dan rempah-rempah seperti kunyit, jahe, dan serai. Di setiap daerah, soto memiliki ciri khasnya sendiri, seperti soto Betawi, soto Padang, atau soto Madura, yang mencerminkan kekayaan budaya dan bahan-bahan lokal. Seiring berjalannya waktu, soto telah menjadi salah satu hidangan yang paling dicari di Indonesia, dengan warung-warung soto yang tersebar luas di seluruh negeri, dan telah menyebar ke berbagai negara di seluruh dunia, menunjukkan popularitasnya yang luas dan cinta akan citarasanya yang kaya dan gurih.</item>
        <item>Sejarah tengkleng, hidangan khas Indonesia yang terkenal, merujuk pada evolusi kreatif dari masakan tradisional Jawa, khususnya di daerah Yogyakarta dan sekitarnya. Tengkleng awalnya merupakan makanan para penjual daging untuk mengoptimalkan pemanfaatan sisa-sisa tulang dan daging kurang bernilai seperti kepala atau kaki kambing. Proses masak yang lambat dengan penggunaan rempah-rempah seperti serai, daun salam, dan jahe, mengubah potongan daging dan tulang menjadi hidangan yang lezat dengan kuah yang gurih dan kaya rasa. Meskipun tengkleng awalnya disajikan oleh para penjual daging pinggir jalan, kini telah menjadi hidangan yang cukup populer di banyak restoran di seluruh Indonesia, menunjukkan pengakuan akan kelezatannya dan peran pentingnya dalam warisan kuliner Indonesia.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/ayamgeprek</item>
        <item>@drawable/ayamgoreng</item>
        <item>@drawable/bakso</item>
        <item>@drawable/mieayam</item>
        <item>@drawable/nasigoreng</item>
        <item>@drawable/nasipadang</item>
        <item>@drawable/sate</item>
        <item>@drawable/sopbuntut</item>
        <item>@drawable/soto</item>
        <item>@drawable/tengkleng</item>
    </integer-array>
</resources>